\setcounter{chapter}{100}
\setcounter{oppgaver}{2}
\renewcommand{\thechapter}{O\arabic{oppgaver}}

\chapter*{Oppgaver}

\setcounter{section}{0}

\section{Oppgaver i eksamens stil}

\setcounter{oppgave}{9}

\begin{oppgave} \label{OppgaveSFDLNLikSFDLMGangerMedN} La $l$, $m$, og $n$ være heltall. La $d$ være et naturlig tall slik at $\sfd{l,m} = d$. Anta at $\sfd{l,n} = 1$. Bevis at $\sfd{l,mn} = d$. {\em Tips}: Gjør først følgende, og benytt da (3) i løpet av beviset ditt.  %
%
\begin{itemize}

\item[(1)] La $c$ være et heltall slik at $c \mid l$, og la $s$ være et heltall. Bevis at $\sfd{c,s} \leq \sfd{l,s}$.

\item[(2)] La $c$ være et heltall slik at $c \mid l$. Deduser fra (1) og antakelsen at $\sfd{l,n} = 1$ at $\sfd{c,n} = 1$.

\item[(3)] Dersom $c$ er et naturlig tall slik at $c \mid mn$, deduser fra (2) og Proposisjon \ref{ProposisjonEuklidsLemma} at $c \mid m$.

\end{itemize}

\end{oppgave}

\begin{oppgave} For hver av de følgende ligningene, finn en heltall løsning dersom det er mulig. Hvis det ikke er mulig, forklar hvorfor. %
%
\begin{itemize}

\item[(1)] $396x - 165y = 462$.

\item[(2)] $-546x + 312y = -317$.

\item[(3)] $288x + 186y = 6138$.

\end{itemize}

\end{oppgave}

\begin{comment}

\setcounter{section}{1}

\section{Oppgaver for å hjelpe med å forstå forelesningen}

\setcounter{oppgave}{2}

\end{comment}
